%@metapost:6consexo37.mp
%@P:exocorcp
%@Titre: Passer d'un hexagone régulier à un pentagone régulier.
\begin{myenumerate}
\item Soit un cercle $\cal C$ de centre $O$ et de rayon $OA$.
\item Trace l'hexagone régulier $ABCDEF$ de centre $O$ : on choisit
un point sur le cercle, et à partir de ce point, on reporte six fois le
rayon.
\item L'arc de cercle de centre $A$ et de rayon $AC$ coupe l'arc de
cercle de centre $D$ et de rayon $DB$ en $G$.
\item Soit $H$ le milieu de l'arc
$\stackrel{\rotatebox{90}{)}}{AB}$. L'arc de cercle de centre $H$ et
de rayon $OG$ coupe la droite $(OG)$ en $I$.
\item L'arc de cercle de centre $A$ et de rayon $AI$ coupe le cercle
$\cal C$ en $J$.
\item $AJ$ est la longueur du côté du pentagone régulier inscrit dans
le cercle $\cal C$ : reporte cette longueur cinq fois à partir du point
$A$.\\{\em Si ta figure est bien faite, tu reviens au point $A$.}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{center}
  \includegraphics{6consexo37-1}\kern1cm\includegraphics{6consexo37-2}
\end{center}